% Plantilla para una carta en LaTeX, en español.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[12pt]{letter}

% Esto es para poder escribir acentos directamente:
\usepackage[latin1]{inputenc}
% Esto es para que el LaTeX sepa que la carta está en español:
\usepackage[spanish]{babel}

%\address{Nombres\\
%  Universidad\\
%  Calle \\
%  La Paz - Bolivia}
%

\newcommand\usfa{Universidad Privada San Francisco de As\'is } 

\signature{Comunidad Drupal en Bolivia\\
}

\begin{document}

\begin{letter}{
  Señor\\
  Ing. Oscar Quiroga\\
  Carrera de Ingeniería de Sistemas\\
  USFA\\
  Presente.-}

\opening{Co-organizar}

A nombre de la comunidad Drupal en Bolivia, le hacemos llegar
nuestro más atento y cordial saludo, así como hacerle presente la
siguiente solicitud de colaboración.

Debido a que la prestigiosa \usfa es una Institución dedicada a formar
minorías creativas capaces de contribuir al desarrollo humano
sustentable de la región y del país, le hacemos extensiva la
invitación a co-organizar el evento a realizarse en sus instalaciones,
el proximo XX de Noviembre del 2016, a partir de las XX:XX horas hasta
las 18.30 horas, en un evento organizado por los miembros de la
comunidad Drupal en Bolivia.

Como nos puede apoyar la \usfa, bridando la infraestructura para
realizar las actividades, tales como:

\begin{itemize}
\item Un auditorio, para las presentaciones principales (keynotes).
\item Un laboratorio con computadoras con capacidad para 10 personas, para los talleres. ???????
\item Acceso a Internet para los asistentes al evento.
\end{itemize}

Además de cubrir los costos de refrigerio para los expositores. ????

Con el evento, esperamos dar a conocer a Drupal y el Software Libre
como una alternativa real, viable y sostenible para desempeñar
actividades económicas total ó parcialmente en toda la gama de las
tecnologías de la información, tanto para profesionales dedicados al
desarrollo del software, como para empresas e instituciones que buscan
el máximo aprovechamiento de la tecnología existente a un menor costo.
Agradeciendo la atención prestada. Adjuntamos más detalles sobre el
evento a organizarse como de la comunidad drupal en Bolivia.
\closing{Atentamente,}

\newpage

\textbf{Drupal} es un sistema de gestión de contenidos (CMS) libre,
modular, multipropósito y muy configurable que permite publicar
artículos, imágenes, archivos y que también ofrece la posibilidad de
otros servicios añadidos como foros, encuestas, votaciones, blogs y
administración de usuarios y permisos. Drupal es un sistema dinámico:
en lugar de almacenar sus contenidos en archivos estáticos en el
sistema de ficheros del servidor de forma fija, el contenido textual
de las páginas y otras configuraciones son almacenados en una base de
datos y se editan utilizando un entorno Web. \footnote{Recuperado de
https://www.drupal.org/about}

Los sitios webs de la Casa Blanca, de las universidades de Harvard, de
Stanford y de Oxford, de la Cruz Roja Internacional, del cantante
Bruno Mars, de la NBC, de la farmacéutica Pfizer o de instituciones
bolivianas como el Banco Central de Bolivia, la Aduana Nacional, como
de la telefónica Tigo y de los Clasificados de EL DEBER, Red Erbol, los Tiempos están hechos
en Drupal. \footnote{Recuperado de http://www.eldeber.com.bo/tendencias/nace-comunidad-drupal-santa-cruz.html}

\end{letter}
\end{document}
